---
title: PGP - Setup - Final Email - Russian
keywords: PGP setup, digital security basics
last_updated: February 7, 2019
tags: [secure_communications_templates, templates]
summary: "Письмо клиенту с подтверждением, что настройка PGP прошла успешно"
sidebar: mydoc_sidebar
permalink: 326-PGP-Setup_Final_ru.html
folder: mydoc
conf: Public
ref: PGP-setup_Final
lang: ru
---


# PGP - Setup - Final Email
## Email to client to confirm that they have set up PGP

### Body

Здравствуйте,

Похоже, настройка PGP для вашего почтового аккаунта завершена. Теперь, когда этот этап пройден, разрешите мне поделиться некоторыми рекомендациями по использованию PGP.

- Пожалуйста, убедитесь, что закрытый ключ хранится в надежном месте. Старайтесь не делать копии этого ключа. Держите единственную резервную копию на зашифрованной USB-флешке, которая также должна находиться в каком-нибудь безопасном месте.

- Храните свой сертификат отзыва на зашифрованном носителе данных, а тот - в безопасном месте. Или распечатайте его и храните в безопасном месте.

- Если в процессе работы увидите предложение зашифровать черновики писем, соглашайтесь: не следует хранить нешифрованные копии электронных писем у себя на компьютере. 

- Не забудьте о безопасности самого компьютера. Позаботьтесь об обновлении системы, не щелкайте по сомнительным гиперссылкам в письмах, не открывайте незнакомые почтовые вложения. 

Пожалуйста, пишите мне или моим коллегам по Службе поддержки Access Now, если у вас возникнут вопросы о PGP или другим связанным с безопасностью моментам. 

[ЕСЛИ КЛИЕНТ ИСПОЛЬЗУЕТ GMAIL]

Google предлагает определенные меры безопасности для использования в Thunderbird:
https://support.google.com/mail/answer/78892?hl=ru 


[ДОПОЛНИТЕЛЬНО: ШИФРОВАНИЕ В ТЕЛЕФОНЕ]

Мы не рекомендуем так делать, но если вам совершенно необходимо шифровать почту в телефоне, это осуществимо. Мы можем помочь вам установить PGP на мобильное устройство. Пожалуйста, свяжитесь с нами до того, как действовать самостоятельно, чтобы мы могли все сделать правильно.

Поздравляю с успешной настройкой безопасного канала связи!

С уважением,

[ИМЯ СОТРУДНИКА]


* * *


### Related Articles
